日本鐵道消息及旅遊情報交流區(58)

歡迎交流日本鐵道消息及旅遊情報
有關旅遊時的交通疑難，請提供具體行程，其他人先會答到你

JR各社Pass :
Japan Rail Pass（全國）

JR九州Pass

JR四國Pass

JR西日本Pass

JR東海Tourist Pass

JR東日本Pass

JR北海道Pass

仲有好多Pass不能盡錄，詳情請參閱有關鐵路公司嘅網站

計劃鐵路行程，可以參考呢篇「日本鐵路心得」，了解吓基本概念先

常見問題FAQ：
1)（某地方）要點樣去？要搭幾耐先到？
你去下面乗換案内條link自己查應該快過等人覆你

2) 去（某地方）買唔買pass好？
請提供詳細行程，等各有經驗嘅巴打可以幫你分析吓同俾啲建議你

3) 成田機場點去／坐咩車入市區好？點買來回先平？

4) 點樣用JR東日本Eki-net網上劃位?

（劃位前記得留意攞飛時限、更改或者取消劃位嘅手續費）
出飛後正常情況範例：

5)（某班新幹線）多唔多人搭？會唔會滿座？
去下面空席案内條link search會準過問我哋

6) 日本連假（例：新年、GW）會唔會好多人搭車？
會，因為有回鄉潮，自己望下個日曆就自然估到每一日嘅人潮走向，計劃行程嘅時候可以考慮逆向行

常用網站：
時刻表

乗換案内

多功能地圖及MAPCODE搜尋器（自駕遊啱用）

JR線（新幹線及在来線特急）空席案内及個別列車運転情報

記錄乘車里程

乗車券分割慳錢大法搜尋器

東海道・山陽新幹線Smart-EX早特購買教學：
早特商品一覧（日文）：

JR全國Pass使用自助售票機出飛方法：

新幹線擺放行李位置：
普通車廂：
E2系:（東北・上越）

E3系:（東北・山形）

E5系:（東北・北海道）

E6系:（東北・秋田）

E7·W7系:（北陸・上越）

Green Car（グリーン車）：
E2系:（東北・上越）

E3系:（東北・山形）

E5系:（東北・北海道）

E6系:（東北・秋田）

E7·W7系:（北陸・上越）

其他擺放行李注意事項：
東海道・山陽・九州新幹線已實施乘客攜帶大型行李上車必須事先預訂「特大行李放置處」及其附帶席的措施
詳情請參閱：

新post留名
最愛500系

留名

lm

LM

留名
好想搭Gran class

GoTo 好似都有 Gran class 優惠，佢哋就正

都要個人去左日本住先有得咁玩

7月の豪雨で被災「肥薩おれんじ鉄道」全線で運転再開
2020年11月1日 12時29分

肥薩線唔知仲要整幾耐

【無限列車】SL鬼滅の刃 博多駅へ向けて出発

where

能登鐵道能登線 珠洲飯田駅

成條廢線咁多年唔少車站仲保存得好好，如果自駕值得一去

終於通返貨運

真係靜到巴士都夠客

話哂主幹線

JR九州とスノーピークが包括連携協定、アウトドアを通じて魅力発信

JR九州は10月28日、キャンプ場の運営やキャンプ用品の販売などを手がけるスノーピークと包括連携協定を結んだと発表した。今後、九州全域でのアウトドアを通じた地域の魅力向上や観光誘致、新たなライフバリュー提案などについて連携して取り組む。
この連携にもとづき、JR熊本駅の駅ビル「アミュプラザくまもと」にスノーピークの直営店を今後開設する。旅の出発点となる「体験型店舗」として、アウトドアツーリズムやワークショップなどの企画を行うほか、オフィスワーカー向けの野外ワークスタイル(キャンピングオフィス)の提案などを行う。
「野遊び×モビリティ」をキーワードとした新たな体験型地方創生事業にも着手。D＆S列車と共催するグランピング事業の創出に取り組む。
宿泊拠点との連携で地域の魅力創出と回遊を図る事業にも取り組み、奥日田温泉うめひびきでたき火体験などの体験型宿泊オプション企画を実施するほか、スノーピークが運営する奥日田キャンプフィールド利用者にうめひびき温泉利用優待を実施する。今後もさまざまな分野での協業を検討するとしている。

JR九州好識利用自己既強項去發堀呢啲揾錢途徑

電車内“スリ”犯行の一部始終 「財布盗んだ!」男逮捕

京浜東北線の電車内で寝ていた男性から財布を盗んだ会社員の男が、現行犯逮捕され、その犯行の一部始終をカメラがとらえていた。

座席に横になり寝ている男性と、その前に立つ1人の男。

電車が駅に停車し、ほかの乗客が降りていったあと、男は、寝ている男性に近づいて、財布を抜き取り、そのまま足早に電車を降りた。

男は、乗客らに取り押さえられ、このあと、駅員に引き渡された。

会社員の平沢邦治容疑者(36)は、10月31日午前0時すぎ、JR日暮里駅に停車中の京浜東北線の電車内で、寝ていた46歳の男性のポケットから財布を抜き取り、窃盗の現行犯で逮捕された。

平沢容疑者は、犯行前から男性の財布を手に取るなどしていて、その動きを不審に思った乗客が動画を撮影していた。

動画の撮影者「(男は)最初は泥酔していた男性の横に座っていたが、僕の前に立って見られないようにして、財布をすった」

調べに対して、平沢容疑者は「覚えていない」と、容疑を否認している。

(2020/11/01)

到底電車一晚到底有幾多醉酒佬

用一卡入面有幾多個醉酒佬黎計應該易計啲

Lm

三月尾話last run
結果變成未定

Last到下年三月

上次又係搭京浜東北線，我坐左喺到，有個阿叔企喺我前面瞌着左，佢成個人幾乎累落我到咁濟，隻手仲要擺喺我背囊上面，痴撚線

2両編成既南紀

少客到咁

早兩年唔少遊客搭
而家冇曬遊客

自由同指定席都坐滿窗口位, 唔係好social distancing 到wor

仲少過山陰

山陰特急都有2両編成

おき まつかぜ いなば基本都係兩輛編成

一卡特急不遠

四國

衰極都兩卡嘅.......

九州堆觀光特急以前有試過1卡，而家好似都變曬2卡

咁都冇事

真．巴鐵/鐵巴，仲要真係會營運
諷刺既係呢架野係由JR北海道研發的

都未知幾時正式營運

車站都改建緊，車又訂埋，代行巴士又計劃好哂
咁都fail真係要切腹啦

咁又係，車都落咗地，不過嗰兩部ASA100同300形就要講byebye

條魚

【贏到開巷】高鐵債務再破世界紀錄虧損近800億已無力還利息

支那版JNR

為起而起，唔蝕就假，尤其係支国大西北根本冇人去

用黎運兵計
當國防支出

dklm，香港洗鳩起高鐵咩
最多係福田邊境駁住咪得

或者直接駛入東鐵取代直通車咪得囉，好似こまち咁玩

東鐵就比直通車攪亂晒

最fit就駁去落馬洲
再係香港起埋北環線同第二西鐵/東鐵

支那高鐵應該係得京滬高鐵係有賺仲上埋市
好似東海道新幹線咁識生金蛋

其他地方啲高鐵個財政狀況應該拍得上而家嘅北海道新幹線甚至更差

扣左國家資助就唔知

2018年，京滬高鐵開行本線列車3.93萬列，開行跨線列車13.32萬列。京滬高鐵表示，經測算，若以2018年的本線及跨線列車開行數量算，本線列車客座率達到15%即可實現盈虧平衡；若開行的均爲本線列車時，需達到17.25萬列、客座率52%，或開行4.77萬列、客座率81.64%，才可達到盈虧平衡。

睇返招股書，如果招股書冇做假嘅京滬高鐵因為係D直通其他高鐵運行嘅班次多（aka 跨線列車) 又多客先賺得多

北海道新幹線應該都唔夠蘭新高鐵蝕得甘

呢條擺到明統戰工程嚟，用嚟方便運兵去新疆

JNR 咪算正常囉
高千穗-高森、岩日、五新、越美線

五新線巴士都做唔住

內債轉股，人仔數碼化，一定唔會爆

五新線係唔用專用巴士線行返一般道路姐，同埋JR巴士唔玩之後畀咗奈良交通做，雖然都係吊鹽水

國道168號有埋最長嘅八木新宮路線，差極有個譜，而且基本需要有個底（雖然的確起緊繞道做地域高規格道路）

八木新宮線都吊緊鹽水，要地方政府科水
六個幾鐘嘅路線bus真係點坐

八木新宮線係個獵奇意義大過實際意義
十津川係冇得做

極端例子啫，未有高速嘅新幹線同國幹道年代，下至五新線，上至現阿武隈急行嘅高森線呢啲咪有存在意義

但支國唔會俾佢好似國鐵分裂

中共統治下冇工會，得自主收工

五能線堆KIHA40/48準備收皮了

結果鬼滅車一出仲多左班平時笑鐵膠唔守規矩但自己又係咁既普通鬼滅fans

普通SL掛個無限牌係車頭都唔知有咩好追

好事呀, KIHA40 48 咁惡坐
男鹿線都會換曬做 EV-E801, JR東有望成為第2間將公廁車趕盡殺絕既公司

就係因為掛左個無限水牌先要追

乗れれば幸せ!? 車両数が少ないJRの「希少車」16選

大家坐過幾多款?
我差209系1000番台, キハE120, キハ201, 6000系, キハ66未坐過,
除左キハ66其他都有固定運用, 開返關去搵佢地應該唔難

eve801好似要中途叉電？其實可以行得幾遠

所以淨係行男鹿線, 夠短

仲有架885

荷蘭車

完全唔明鬼滅有咩咁愛歡迎

之前買罩follow D BOT twitter又係成日都話有鬼滅

蓄電池車行到30km
用緊電池車嘅男鹿線，烏山線，若松線(來回)都係廿幾公里咁上下

台灣EMU900 衰電弓

3組都收哂皮

【大食い】山陽新幹線こだま号の停車時間で買える駅弁を制覇 慢慢完成緊

全部盲腸線
有冇話要叉
幾耐?

JR北真係黑仔到…

閪tender 出閪貨

發生咩事

台鐵EMU900型電聯車試車時發生EMU901車集電弓碳刷異常，據了解，今天8771次列車在花蓮＝七堵段進行試車時出現第3車集電弓碳刷破裂、第6、8車集電弓變形情況。

新車落地10日就出事
其實台鐵年年都會炒幾次集電弓，咩車款都瀨過野，條架空電纜設計係好有問題

桃園機場捷運好似都係因為架空電纜有問題要重鋪所以delay 過通車日期

桃捷好似係第三軌...

係第三軌

充電時間は２両で２０分、４両で４０分必要になるので男鹿駅での折り返し時間は確保する。

集電弓用左咩貨？
咁屎ga

除咗太魯閣普悠瑪用日本原廠，其他車都係用Faiveley，Brecknell Willis呢啲大路牌子

用大路野都攪到咁......

"台鐵證實，列車試運轉期間發生集電弓受損異常狀況，目前仍在與製造商現代樂鐵積極了解故障原因，若確實是列車品質出問題，會依契約要求廠商改善，有損及台鐵設備部分也將一併求償"

死垃圾台狗一味推比人, 上次佢自己管理問題炒左抽特急又係咁, 仲話要keep起尾數唔比返日本車廠, 仲厚顏無恥過強國人, 好心各大車廠咪再接佢單, 睇下台狗自煮燃發到D咩垃圾車出黎

國車國造0－100新車好似淨係得電車個種輕軌（淡海）？

無100%，淡海輕軌架車係同德國Voith合作設計

韓商把集電弓「壓力調高2倍」害EMU900故障！台鐵暫停試車先檢測

台鐵未check清楚就放架車出街行，講到自己完全無負任咁

便當局一向戇鳩鳩㗎喇

公營機構一向hea做

セガサミーホールディングスは４日、娯楽施設を運営する連結子会社セガエンタテインメント（東京）の株式の８５．１％を遊技機器関連のＧＥＮＤＡ（ジェンダ、同）に譲渡すると発表した。売却額は非公表。セガサミーは売却に伴い、国内のゲームセンター運営事業から年内に撤退する。新型コロナウイルス感染症の影響に伴う施設休業から稼働率が低下していた。

最美區間車
得罪講句仲柒過黨鐵觀塘線堆屍青

佢地啲審美觀真係有啲料到架

最美係同佢個垃圾堆裡面本身嗰堆不堪入目既廢鐵比

舊個啲冇乜問題喎
係由PP 自強號起先垃圾

無咗世嘉
咁咪即係Taito獨大

台車同台妹差天共地

最正常係500/DR2700-3100果咋

N700S 加入新幹線変形ロボ シンカリオン

原色100正...
內外都一流 不過單端門又係敗北

200/300 都ok
同埋莒光肥仔電頭

今日剛入手first car museum dr yellow、國鐵色kiha183、無咀賤畜+eva 500系，大豐收

南海電鐵50000系將會第一次入高野線
不過只係去到橋本，同埋當旅行商品咁賣

所以真係冇講錯，就算拎部E235俾佢，台豬都會玩殘

蝕好少

基數細

東北地震 ?

再入應該行唔到

震源・震度に関する情報
令和 ２年１１月 ６日１８時２０分 気象庁発表

６日１８時１７分ころ、地震がありました。
震源地は、青森県東方沖（北緯４０．９度、東経１４３．３度）で、震源の深さは約１０ｋｍ、地震の規模（マグニチュード）は４．６と推定されます。
この地震による津波の心配はありません。

この地震により観測された最大震度は１です。

冇事

有冇巴打識玩A列車
以前玩極都係一條線一列車單線來回行

果然好識reuse

最簡單就複線
尾站果度轉個圈 咁所有列車唔對頭就得
或者出站時分歧器切線

容易少少既單線
整少少可以交會既月台一面二線
然後分歧器分上下行
月台用對向待就搞掂

順手開埋京濱東北線快速mode啦
好想玩飛站

最尾講街機會出京濱東北線
又reuse

Steam版A Train 9有無包日本車?
上幾代唔買日本版會cut走咗晒無得用

已經估到街機版之後會有啲咩新線

咪又係飛得新橋有樂町

埼京線都有，但唔知揸到去邊

而家計埋前作山手線好似都係開得半個圈

PS4都整哂全線遲下街機分分鐘都有
唔差左擺埋205同103落去啦

先輩同後輩一齊雲集山手線

steam版唔包日本車

逆向移值

要一千円玩二十分鐘

205 同 103 停 新站

国鉄復活

PS4版已經係咁

尋日，因為壞車，結果架特急宗谷臨時揾架キハ54代行普通載哂兩班車客一齊企出旭川

企足4小時冇位

JR札幌癲到連特急後備車都冇

有車都要趕到入去稚内先得

又真係悽涼嘅

睇返wiki旭川以北要去到名寄先有個叫 宗谷北線運輸営業所 既(類似)車両基地，仲只係得キハ54停泊
名寄機関区 幾十年前已經無左

後面班普通都運休係咪因為架車抽咗去做臨時特急
即係稚內連Kiha 54後備都冇

稚內無位泊車，最近要去到名寄
同埋都係得六輛KIHA54

其實睇返地圖/wiki南稚内仲有條側線可以泊車，附近有個細車庫唔知用唔用得，泊多幾部キハ54/40作緊急用理論上應該可以；好過擺喺苗穗等生銹
我記得遠輕側線都長期泊左部後備キハ40

班普通運休中途站冇得上落車

因鐵係咪搵的士代行

JR北：再嘈車都唔_開

跌咗落路軌嘅耳機我就唔會想執番嚟用

其實搵旅遊巴送班客落去唔係更好咩
雖然中間都要休息樣樣

JR自己冇巴士咩

搵得巴士上稚內不如搵抽後備Kiha 261上去

問宗谷バス借車可能重快

張相影得好靚

JR九州真係好嘢
張pass除咗可以平日用之外
同みんなの九州一樣
送鬼滅襟章就賣貴一萬

搵班鬼滅撚錢係咁上下架啦

呢個我覺得真係有啲恐怖

一舉手就掂到咁

扮唔同口音報站

印度口音做乜鳩

香港口音未算好似 可以介紹下佢睇lok cheung d片

之前鈴川絢子好似都介紹過

今年JR東海新幹線原來如此發現日改為新幹線原來如此發現Tour, 分3日開曬鳥飼基地, 大井基地同濱松工場

Go to visit

【初公開！】Ｎ７００Ｓ営業列車の運転台を初公開

1月

落雪天要增結防止車轆空轉?

奧羽本線係咪最高點可以買餅果條線?
得果幾班車有餅賣 唔夠30第就開車
點解仲做到落去

FB有講, 原來係因為落葉

南海特急ラピート 和歌山突入

北陸新幹線金沢―敦賀間遲一年通車

慢慢起好過

JR東試新幹線用嘅ATO

宣傳手法，一定用其他方法賣餅

夾埋堆新W7落地

係遲一年以上
分分鐘等到2025先通到

JR東最近喺一抽E233-3000(E-13編成)其中一卡實地測試緊一款由東洋製造嘅全閉型摩打MT947

スーツ x JR九州
JR 九州真係好識搵 救赤字

唔用得官方相咩

唔用得
好撚閪

pokemon with you有一堆，新舊款都有

因鐵學下野啦

想要新嘅

青池有啦
不過唔該你

點畀你，同埋會點處理？

真假難辨

想知+1

利申有足湯/越乃Shu kura同SL

有冇得用「出張」既名義去打卡?

得嘅話就去左幾廿次啦

幾靚

横須賀・総武快速線E235系 12月21日投入服務

東海道線特急下年春天時刻表改正之後大改革：
185系會全部由E257系取代
特急「湘南」登場
「湘南ライナー」「おはようライナー新宿」「ホームライナー小田原」廢止
普通車改為全指定席，同常磐線、中央線特急一樣制度，會有座席未指定券

JR東首都圈得返千葉同高崎線特急仲有自由席

liner都壽終正寢
雖然都係必然嘅結果，昇格做特急唔駛煩

只係為左加價

185廢哂未

未，你可以當今次只係宣布退出定期運用，睇下之後有無團體班次

215系同185系一齊退出東海道線，係咪等廢車

215系仲有冇中央線Holiday快速山梨嘅運用?

215都就黎30年車啦

今年仲有，下年未必

I'm considering getting a temporary job in The Four Seasons in Osaka in January or February because I'm interested in working there temporarily. It'll enrich my vocabulary and I'm sure it'll be an extraordinary experience. The air conditioning in The Four Seasons is sometimes set too low. My friends Jeremy and Eleanor who are vegetarians love to eat coconuts and shea butter in Honolulu and Malaysia. They've recently printed out a sonata score for oboe teaching.

381系係最後勝利者

185系

用足40年up

上年尾特登走去坐過
美中不足係開到全窗就好啦

其他同事好似劃返架車就算

國鐵風味 爆音爆走東海道線

三年前坐過次185系，架車舊還舊都坐得幾舒服

後來錯過左E351，可惜

用PASS唔洗再買liner券

我冇開到窗
但有J爆音

2年前特登為左251去左完下田
嗰陣仲上黎問Ekinet買飛
回程熱海兜個圈再坐185返東京

E351 3年前去冇PLAN到但咁岩見到
叫好過未見過

真係無諗過E351咁早退役
所以一路都無乜點plan到

E351記得唔係幾好坐因為逼

個人覺得E353靚過E351好多

我都覺得E353靚仔D

跟機扔低1蚊先

185系坐落同普通車冇乜分別既Green車

隻色配得好型

国鉄年代嘅產物係咁上下

座位中間無armrest隔開?

351個振子

望住富士山黎跑

希望到時去到送殯

好彩上年都叫影過下

冇
同埋你睇最後一張相見到recline時座墊同櫈背 之間係有條鴻溝, 所以張櫈其實唔舒服

251都未坐過弱咗啲喎

純粹係厚身啲 坐距好些少

可以名正言順開窗吹風同影車
真係好正

前後去過兩次松本都係坐E353入

383系走

咁舊居然唔係2+1

明明揸住張rail pass但走咗去搭京急

國鐵年代似乎都係2+2，觀光列車或者比較少人坐先會有2+1 green

跟下185系同251系

好在今年2月去左坐251同185系

跟185系⋯⋯

⋯⋯廁所

而家先發覺ひのとり車體同251系有少少相似

我覺得似E653多啲喎

國鐵式踎廁

E751系可能更似

E351設計上有股好勁既90年代味
呢樣係E257同E353都唔會有

早兩年元旦晨咁早爬起身坐185系去睇日出
如無意外都係最後一次

同場251系回程

就算係185系/183系都靚過E351

183 185係國鐵又唔同

感覺上185系、255系、E257系係同一個series進化
183系就分咗E351, E353 同 651, E653, E657兩個方向進化（淨講樣唔講機械配置）

咁個人又覺得E353同E257靚啲，651，E653同E657個頭突左上去

我覺得E655最靚

死神來了

屌，擦紙膠

幫現美新幹線賣廣告

好得意

同0系張椅一樣？

明

多人坐都係2+2

睇下人地點交功課又低成本

個擦紙膠好似係都営三田線6500形

抽車都係行到下個月中就完

畫得咁仔細

叫做坐過 不過夜晚無野睇

行到初電発車都未行完

我試過走左尾班京急係蒲田行過去羽田機場

行咗幾耐

我試過調轉
係穴守稻荷行去蒲田
大半個鐘

粒鐘左右
我行得算快果類人

係cafe訓返晚好過

日本啲網吧都唔錯

並走

3個都係出咗23區少少就有車嚟

東京咁大係咁上下，有個行到落川崎

京葉線嗰個如果唔跟足條路線行應該去到船橋
不過畫面就唔洗講啦

有錢飲酒，冇錢瞓

全部一樣車頭設計

根本同一隻型號，只不過油咗唔同顏色

789 / kiha261 黎

可惜冇KIHA261系1000番台
我覺得佢隻色最靚仔

同樣電動/汽動車似樣 383系同キハ85都8成似只係東海特登小小改令佢哋唔撞樣

789系最靚仔係銀色カムイ，白鳥綠色好似太普通
キハ261就當然係1000番台 白色頭襯黃門藍裙邊

383同Kiha85都差好遠啦
Kiha85順眼好多

311 vs Kiha75仲似
313 vs Kiha25直頭放棄治療

313 同Kiha25真係差支PAN
東海就擺明車馬一個design電車氣動車都啱用
環保到呢

白頭邪教
藍色先最靚

agger

都係高運轉台，撞到嘢都無咁傷

因為預左會撞鹿撞熊，車頭用普通鋼唔係鋁

2020/11/16
8862レ
甲種輸送
EF210-157 + EV-E801系

EF210-157牽引 EV-E801系ACCUM甲種輸送

量産車

平d？

硬淨D, 同埋維修易好多

仲有貫通門用

單車現實啲

唔知男鹿用完之後會唔會再推廣去其他線。
感覺左沢線係JR東日本下一條最合適用電池車。

但261已經唔用了

好似係 SDG 2050 目標全路線車輛電氣化，但當然有燃料電池爭

[edit]
淨係講 carbon emission net zero，重點在自社發電同氫能，冇特別提電池列車

講到環保
點可以唔提西日本嘅223 225 227 521 キハ122／127呢

223 都唔算似啦

223, 521系0番台, キハ122/127一個樣
225, 521系100番台, 323, 227 一個樣

講到尾要慳成本，無計

JR西特急車無學東海四國咁全部用低運轉台已經要偷笑啦

電氣化路段特急咪又係由681系開始小修小改
去到271系都係果個樣，之後應該都唔會變

唯一無咁罐頭真係JR東

札幌go to travel完又lockdown

高運轉台全景會唔會難整過低運轉台式？

唔難，加條樓梯上運轉席製造成本會貴少少姐

JR東係同一款車玩大量生產

佢地有心機改改個樣

キハ120 キハE130 キハE200 E721 HB-E210 E129 E131 全部都係淨係改少少

咁多間JR最有心機玩在來線車輛設計應該係九州

混合編成絕對無問題

架架都花車嚟

JR北海道上次超貪心整完舊變態野之後就收左山
疊埋心水買部E5油條紫色線上去就算

常磐（各駅停車）線に初めてホームドアを導入します
～２０２１年度にホームドアを使用開始する常磐（各駅停車）線の駅について～

越嚟越多站用スマートホームドア
好醜樣，不過應該省好多

其實下低個gap咁大唔驚啲細路捐落路軌咩

音樂館設計嗰隻月台閘門靚仔好多

你有心落呀，整全高幕門都落到路軌啦

輕150kg
月台做加固工程都唔洗做咁多

有心嘅閘門都照爬上去

東鐵裝呢啲分分鐘唔使加固

留名照舊人身事故
搞到最後都係要換舊版

有心跳就點都會跳到，除非整聖彼得堡地鐵嗰隻全密封鐵門

日本啲和製英語/英文 term 嘅 sense 真係唔敢當，好似 スマートリニアメトロ 噉

我就咁睇スマートホームドア呢個字，而唔睇相既話
以為係JR西嗰種可以對應唔同列車編成及車門數量既月台閘門

照入

男子闖機場禁區涉襲警被捕

唔click入去睇就咁睇呢字都以為係一條繩果隻搞笑野

冇開發費.你話耐寒就買

好多月台係百年歷史,想加固都未必有計

主要都係行東北新幹線的路段
買E5 咪算
其他新幹線都係兩間公司用同一款車架啦

7日時間玩晒成個JR西

居住日本既外國人都無得買
真係唔知佢可以點sell

仲要係
銷售期間：2020年12月1日～2021年3月31日
使用期間：2020年12月1日～2021年4月16日

先唔講使用日期，範圍愈大愈唔抵，況且西日本有咁多地區性嘅套票，分開嚟買仲化算

限時發售？
到時都唔知開返關未

之前放風話4月開始做返觀光客，試水溫。不過都係睇疫情

1. 多幾款pass可坐指定席
2. 2款pass可以坐埋北近畿
3. 瀬戸内pass用到7日

四月準備放遊客入境，但張pass只係限四月頭或之前使用
邊條智將諗啲咁度縮既企劃
雖然唔排除JR西會延長車票發售期限，但初頭嗰四個月搵鬼買

JR西PASS竟然全部開放哂比人玩指定席
我有無眼花

你冇眼花 一向都係最貴嗰張先得
而家都係

無啦啦忽然間賣大包

一向都係咁
山陽山陰嗰張一路都可以劃位
邊有忽然間賣大包嘅講法

重有張山陽山陰北九州都得，何來大包之有

就係話嚟緊會賣大包
之前得最貴幾張pass 先可以劃位
嚟緊關西廣域打上都可以劃位

到時指定席一定爆
定JR西會cut自由席

さくら 3+2 座位變指定席

我就係講緊呢樣
無啦啦全部都劃得指定席

30年過去

無嘅，大不了咪cut自由席

以前買山陽山陰pass就係貪可以劃位。我諗多咗人劃位，啲遊客唔使大包細包一早係月台等位，空返啲空間出黎

好似係連最cheap 除咗Haruka之外其他特急都唔搭得嘅1 2 3 4日pass
都可以坐haruka指定席

不過全部都加咗少少價

係喎
即係全部都可以劃位
加少少都抵啦
不過之後通返關係咪要將271系嗰幾卡轉返做指定席呢

京王線出年都提早終電時間

呢個真係要指名2+2先得

はるか自由席車掌做到傻，而家係好事

反而期待西整張+全九州pass

咁不如分開兩張買算啦
一張過7日又玩唔晒，14日又分分鐘直逼全國Pass既價

係。其實張山陽山陰pass & 山陽山陰北九州pass 加多少少錢有條件做10日有效期。

7日到喉唔到肺。

N'EX 試驗做流動辦公室

得果兩日，總覺得係昆鐵道迷，正常人應該唔會去

以前買過

兩國站呢度玩開呢啲嘢，當然站內嗰啲時租個人 office 個室最實際

之前迫住開全國，現在平左成七千円

相信係用機劃位

D pass 轉指定席好明顯係因為大件行李必須指定席

照樣放頭頂算

D 28 吋大喼搞唔惦

係喎,頭頂=廉航SIZE

自己一丁友去幾日夏天完全可以20"左右塞哂所有野
去邊都好方便

我冬天都係一個25吋加一個大背囊，28吋太大太重，唔方便周圍去

香港機場等行李好鬼痛苦
盡可能唔寄倉

我點都係拎20吋加背囊
一個人去好憎拎大喼

same
25 係岩岩好自己handle到又裝到野既size

要帶相機 背囊裝唔到啲咩
26 吋

行李係裝衫裝戰利品用
唔可以太細

等緊北陸張pass改版⋯

個價仲平過普通站內station work

試過帶22吋諗住hand carry，去到日本最後買多個gip兩個一齊寄艙返香港

出行李慢問題已經好咗啲
冇計，香港入境實在太快

自已用方法入去北陸範圍

UO去程慳個260 咪係日本買個gip 返香港

40分鐘真係唔想寄倉
如果俾一百可以優先.大把人俾

不過而家人落地要等起碼4個鐘, 行李已經不成問題

嗰次坐ANA
有時唔寄艙係怕等行李耐，同錢冇關係

今年除夕JR終夜運転個規模明顯比往年細左

客唔多？頭頂仲有位剩？一人一個gip 上面就會差不多爆.要博人寄倉兩手空空上機.坐UO最討厭係,點解一個人可以覇成個行李位

去程一個22吋，回程兩個一齊寄

咪一樣會出街

好彩開賣日唔使返工

東急: 除夕照常收車, 終夜運転?不了

東急變黨鐵

幸好Check過下由黑部宇奈月溫泉來回最近任何一個東日本pass(新潟長野版)可以用到既車站，個車費都唔貴

全日本最長新幹線站名 同時係秘境駅果個
果度有咩睇

駅メロ超好聽

開左呢個站之後入黑部峽谷真係快左好多
富山地鐵好似第三世界咁

但D人都係一次過行哂立山黑部多,結果都係立山入大系線走

我無講過要去果度㗎

西日本北陸Pass最東都只能到黑部宇奈月溫泉
東日本張新潟長野Pass只係到上越妙高

但依家西日本新嗰張pass係可以去到上越妙高🤧

咁個站去唔去到立山黑部？

轉番富山電鐵就得

立山黑部同黑部峽谷兩樣野黎,差好遠

咁點解唔係富山先轉

黑部市、黑部宇奈月溫泉、黑部峽谷鉄道都係黑部峽谷嘅北面
至於立山黑部入面嘅黑部，係黑部峽谷南面嘅黑部水庫

兩個地方係上游下游嘅分別，但河川中間無任何交通工具，要由黑部市去到黑部水壩就一定要出返富山市再由立山入去

睇過雖然站名叫溫泉但距離溫泉勁遠

新幹線車站原本打算叫“新黑部”，因為可以轉車去宇奈月溫泉，所以又加埋個溫泉名

同白石藏王、七戶十和田一樣，不過呢個站係真係可以轉到火車去宇奈月溫泉，其實比另外兩個更加合理

其實係有條黑部電力專用線連接黑部峽谷同黑部湖 都幾秘境feel

每年都會搞團坐小火車穿過條工事專用鐵道上黑洞湖 中間有一段高熱隧道 同 火車升降機

呢個

好少見陸送時咁污糟

去到静岡既E257系2500番台，可能為將來Moolight班次試車？

2邊都貫通

E係咪準備要試到去大垣

黑部宇奈月温泉口駅

原身既500番台本身就係咁

搵東海借車 其實已經可以

本身都用過373系

就算東海肯租，東日本仲有無司機識揸373系

特急東海已經冇咗13年

長野果邊有司機識383系，373系應該差不多
要揾人揸同訓練新車長都唔難，關鍵係JR東海絕對唔會肯借373系行moonlight

點解嘅 明明373系多得滯

go to travel終於暫停

呀係喎記錯

全世界又嚟料

東海出車無著數
moonlight會搶走東海道新幹線生意，派車入東日本地頭又要俾對方路線使用費，仲要負擔額外車輛維修支出，東海又點會倒自己米咁on9
唔係東日本出車俾過路費東海moonlight一定會取消

373系乘入東京都係冇左8年姐

又係鬼滅

日本咁多鄉下個d今時今日得返一卡個d線，
未有飛機前未老化前又係咪好搵得?

定係大正前後為左一戰式動員軍輸速度快定點而起?

其實主要都係因為運天然資源同拓荒，北海道大部份鐵路都係咁
而喺人口嚴重老化同人口一極集中嘅情況下，d local線咪搞到咁
當然以前係咪好搵得又唔係條條係，起碼都有定期通勤通學人口嘅…

好多煤礦

竟然係1001
以為會用37拉添

除左飛機人口都有分別
以前唔會個個都出大城市工作
好多都會留返喺自己地方做野
但依家後生好多都會自然流向大城市發展
結果D鄉下地方咪人口劇減
因鐵就係最大受害者

撞正七八十年代高速公路化,自動車化更令用鐵路的人少左
最典型係東仔山田線輸哂比106高速巴士
因鐵好多鄉下線客量同民營化前比跌左7成
東北,山陰,和歌山都跌左一半

E233 入相鐵線橫濱站

以前RUN鐵路成本無依家咁貴
人工平 延誤係必然 炒車死人由鳩佢
官辦無限金錢

結果国鉄咪引爆左場国鉄暴動出嚟

好似之前都入過次

最後咪玩到要解體

應該係以前當鐵路係好似公路咁嘅基建，根本冇預收支平衡，唔係當盤生意咁做
到泡沫爆破，政府要量入為出，先發覺之前太大花筒，但太多陋習搞唔掂，於是索性公司化，用市場經濟方式去控制返成本同開源

之前入埋JR個橫濱

連湘南台都入過，相鉄全線都走勻曬

有冇入JR橫濱嘅detail?

都係幾日前嘅事

有無巴打會開住前面展望嚟做嘢，聽聲都覺得好爽

以前讀大學温書會

今年冇得去，唯有開住前面展望做assignment

睇因鐵雪地飛馳係爽的

有時會開youtube睇live mon住複複線

明明武雄市有新幹線站都唔支持起full規格？

長崎本線變3sec=加價

聽住スーパーおき做嘢一流，KIHA187

反而聽走行音多，尤其係屋企人睇cctvb嘅時候，FF自己去左日本搭車

好想知司機夜晚開車點睇路
真係漆黑一片乜都睇唔到
D彎位、速度限制應該記哂入腦?

我會投射落部電視到睇，高清好多

呢幾個成日開嚟睇

要㗎

就算玩bve都會記到邊到有邊啲灣要幾多入彎
何況日日揸既職業司機

撞到變廢鐵...

我特別鐘意最底果條
はやぶさ/こまち低速路過

梅田貨物線連班次都有

要自己養在來線

係咪未玩過GTA唔知道火車嘅威力

唔知佢喺邊到攞到料

嗰條路基本上係所有JR東日本新幹線嘅必經之路

E7都會路過

出事列車係日本原廠生產
但由日本運去台灣，應該好難唔拆卡上船啩
咁運到台灣駁返，又係邊個責任?
淨係話邊度造，但又唔講曬整個過程

我成日同人講呢個係我既作業用BGM

JR九州:我呢隻船喺巴拿馬註冊既

好想有寢台特急前方
可惜一般人只可以訓車尾影後方

要買碟

スーパー白鳥(夜行)真係黑到一個點
YouTube仲有一條係以八戶做總站既片不過係低清

(最衰架車好dirty)
用來test下部電腦full screen 行4K YouTube既能力一流

即係又少幾隻波音929

台灣啲新聞唔爆個句唔講架嘛
睇佢地啲報導真係未睇嚇一跳睇完得淡笑

我用4kdownloader down好多返黎
大到仆街

汽車革命60年代
七十年代起的地方線，冇地方支持基本上已經執左
八十年代打後基本上要地方出錢先會起

係幫國家養左好多人

圖呢
我同巴拿馬總統有D交情

吸納左好多打完仗返到日本冇野做嘅人

1945 年當20 歲
1985 年剛好60歲食国鉄肥雞餐

之前有提過好似退1隻。

Btw, 佢個3隻都係日本造。

智頭急行

佢淨係針對智頭同鳥取先剛好打平
買新特急一定要申手拿錢

今年年頭坐過
佢啲加速聲同高速傾斜過彎好正

估下新車會似kiha 187 定四國 個堆特急

一定2700系
キハ187臨入隧道要減速

智頭唔覺有好多隧道要過

智頭線連續急彎唔算多，有無機會用2600系套空氣彈簧傾斜

同埋hot7000應該裝咗隔熱玻璃
坐落睇風景無咁晒

KIHA187喺空氣動力學上唔夠做

智頭線都叫做高規格，係因美線嗰段多彎d

上星期のぞみ検測, 咁啱有抽N700S喺隔嚟

呢個組合

智頭真係好正
又キハ又傾斜
好似係日本加速最快嘅キハ車
唔係貫通嗰隻我個人覺得幾特別
（但係我fd話好樣衰）

S等多十年就有一抽黃色版

點解？piston effect? 在來線咁慢真係有咁大影響？

因為車頭係平面 所以入隧道嗰時piston effect特別大

5:50~

不知幾型，KIHA187
坐嘅話重正，推背式加速，加埋高速行駛搖搖下嗰d聲

btw加速度最快嘅氣動車應該係北海道嗰堆

隧道個淨空都有關係嘅
同埋之前好似試過加parts嘗試改善，但最後唔得

九州新幹線長崎段嘅新站公佈名稱，新大村駅同嬉野溫泉駅；另外大村線亦有新站，新大村駅同大村車輛基地駅

回帶下啲冷門野

女係邊個？

冇試過車輛基地係駅？

馬蹄形隧道太窄

睇黎都好難有下次

鳥取實俾啦
1000yen大阪巴士+2000yen遊客的士都係地方政府課金

咁似海女個橋本愛現實版

唔似

性質姐唔係樣

北伊予駅勉強算嘅
不過應該無站名直接叫乜乜車輛基地？

地方政府最後冇公怖有多少人用過1000yen 巴士

點解站名唔用返宮小路呢個地名

山手線唯一の踏切廃止で合意、自動化へ前進

JR山手線に唯一残り「開かずの踏切」として知られる東京都北区の踏切について、都が陸橋を建設した後に廃止することで北区とJR東日本が合意したことが26日、関係者への取材で分かった。踏切全廃で山手線の自動運転化へ前進となる。

第二中里踏切

E4？運去新津做咩？

陸橋の建設はJR東が担当する。工事は終電から始発の間しかできないため、完成には10年ほどかかるとみられる。

起條橋要10年

高度發展城市要搵位起新野就係咁
要平衡咁多持份者利益就係
傾野既時間多過落手做既時間

即10年後先atc

博物館？

唔係高架差好遠

キハ187: 2.0km/h
キハ261: 2.2km/h

路面電車代表廣電本社前停留場夠霸氣

廢咗嘅實大把

HOT shit （正面意思）

有doctor yellow參觀係唔同啲
濱松工場團火速爆滿，但鳥飼團就仲有位

到時E235都開始要換

路面電車好多XX車庫

屈地街電車廠

輕鐵車廠

呢個好似係請願站黎
個名對個地域冇乜代表性
唔明點解會同意用呢個名
改到好似係比車輛基地員工返工用咁

博多南？

包唔包合照？

無寫到有冇得合照
但少人數導賞團，應該容許到啩

五能線公廁車終於開始收皮

換新公廁仲衰

京阪3000系 プレミアムカー 陸送

世界初、鉄道車両向け同期リラクタンスモーターとインバーター制御技術を開発

三菱電機株式会社は、鉄道車両向けに世界最大級の出力を実現した高効率同期リラクタンスモーター（以下SynRM※1）と、それを可変速制御するインバーター制御技術を世界で初めて※2開発しました。また、SynRMで世界最大級となる最大出力450kWの高出力・変速駆動の実証に成功しました。当社は今後、これらの開発成果を当社製品に適用することで、鉄道車両のさらなる省エネルギー化に貢献します。

※1
Synchronous Reluctance Motor（シンクロナス リラクタンス モーター）：固定子の回転磁界と回転子鉄心内の磁気抵抗差によって生じる磁極との相互作用により、トルクを発生させるモーター
※2
2020年11月26日現在、当社調べ

開発の概要

独自の電磁界解析技術などで、世界最大級出力かつ高効率の鉄道車両向けSynRMを開発
当社独自の電磁界解析技術を活用した、モーター内における回転子鉄心構造の最適化などにより、世界最大級となる最大出力450kW級（定格※3 200kW級）の鉄道車両用SynRMを開発。既存高効率誘導モーター※4 比※5 で50%の損失削減に成功
SynRMの高トルク・中高速域での高効率特性を生かし、鉄道車両として必要とされる広い速度範囲での高効率運転を実現
※3
規定する条件下で、温度上昇限度を超えることなく連続して運転できる機械的出力
※4
固定子の回転磁界と、その回転磁界によって回転子導体に誘導電流が流れることで発生する磁束との相互作用によりトルクを発生させるモーター
※5
当社従来製品との比較において
鉄道車両用SynRMに最適なインバーター制御技術を開発し、可変速トルク制御を実現
今回開発したSynRMに最適なインバーター制御技術を開発し、SynRMの可変速トルク制御を実現。最大450kWまで安定した出力が得られることを実証
SynRMが持つ高効率な特長を最大限に発揮するインバーター変調方式を開発し、省エネルギー化に貢献
今後の展開

東京地下鉄株式会社の車両に試験搭載し、2021年3月ごろから夜間走行試験にて性能評価を実施する予定です。また、SynRMを当社の製品ラインアップに加え、最新のインバーターシステムと併せて、お客様に最適なシステムを提案してまいります。

不鏽鋼外皮無晒陣鄉村味

早兩年坐過一次舊車

入面充滿年代感嘅設計、坐椅、歲月痕跡、廢氣味

加埋出面田園風景真係好有時光倒流feel

真係90~10年代最正
同一條線好撚多唔同樣既車行
依家堆國鐵/JR初期車開始收皮得返新車全部一式一樣

同手提電話一樣 而家趨勢係一款車對應大部分用途

所以斷估智頭急行會買2600/2700系改下色就算

咁其實國鐵年代飯釜頭咪又係公廁，同東海313公廁一樣
而家起碼六社各有特色，反而冇咁悶

2600好似上唔到130km

唔會特登再整2600系喇應該，要買都買2700系

響月台閘門啟用之前出事

有冇キハ咁爆音入隧道行唔到高速

講緊一條線上面幾種車行
即係東海道/湘南新宿同時會見到115/211/E231
總武緩行都會有103/201/209
就算飯釜頭都會有自己路線既塗裝
除左國鐵色之外やくも/スーパー雷鳥/きたぐに/ひたち/あさま/あずさ等等都各自有自己既塗裝
隨左呢D仲有一日可以先見到一兩次既寢台列車
嗰個年代真係會估下下一班黎既係邊款車
呢D都係現代開始少見既野
上Youtube睇下D 90年代首都圈既前方展望你就明我講咩

應該唔會掛，流線型d

引擎換裝就搞得掂，甚或乎用HC85去改

問題出於振子成本高

2600/2700系用同一副引擎，上唔到130km係傾斜裝置限制

智頭線嘅賣點就係高規格路線配振子車，唔會唔用掛…

90年代新幹線都有0系、100系、300系3款車一齊行，就算去到90年代尾00年代初都仲有700系加入同其他車款一齊行

70年代國鐵首都圈通勤車幾乎清一色103系/113系

有JR pass既嘢想請敎
有效日期係指當日凌晨零時起計，定還是當日始發計？
係唔係全部6社既自家pass都係一樣規矩，定還是各有各自己計法？

東日本嘅話通常都係用始發計
Welcome pass都係始發

記憶中得青春18係用凌晨做區分，但係首都圈同大阪市內都係到當日終電為止

東日本官網個講法好含糊，當天之內應該計00:00-23:59?

Q: 1天內的有效期間是指當天之內嗎？還是24小時呢？
A: 當天之內。若乘車途中日期跨日，則出站前仍算在有效期間內。（東京近郊的部分區間可使用至末班車為止。）

西日本就有講明

・ 周遊券是從晚上12點開始有效。

JRE應該係指行車日？

by default
pass既一日係00:00-23:59，雖然過左都多數直接放你走
青春18就有講明過左12點第一個站要落車 (除左特定區間就到尾班)

所以我至話90-10年代
岩岩好國鐵收皮JR岩岩起步
新舊車一齊行好多花款

好似313系咁N款番台, 各自因應所屬線區係車廂/機件配置上有些少不同, 研究落都幾有趣

同線同色車又好正常的

唔同車款原因通常如下，冇錢/新車製造力不足
現在一下單基本上全條線慢慢換，舊車一係退一係轉屬
等睇十年後仲有幾多国鉄車行得走得

出年已經玩提早終電，0000-0500仲有幾多車坐可能真係數得出

其實係因為想搭初日の出既臨時列車
所以想知道係要用12月31日定1月1日既蓋印

終夜運転我都唔識計
開大晦日+元旦就唔洗煩

的確係
但12月31日想瞓返大半日先至通頂

我都諗過衝犬吠 但當時同行拒絕左

到時應該要去啲鄉村地帶先搵到

@JR西日本

新書入手，唔錯

邊度買?

朝早冇野做check過
用1月1日就得

日本amazon

103繼續有

103淨返奈良（就換221），播但同加古川線

仲有唐津線

漏左最原裝既和田岬線

就用呢條線黎做永久動態保存啦

用第二日頭班車時間劃界？

諗起日本網上盛行用24小時制
但會出現e.g. 25:15到著

終夜運転應該計上落車時間
00:01發車01:00到著計一日
23:59發車01:00到著計兩日

利申鳩估

只知青春18唔可以踩過界 唔理你幾點發車

如果2359到0100中間都冇停車站就計一日
踩過0000下一個停車站落都係計一日

D人話終夜運転PASS效力係去到平時頭班車之前

玩埋女僕Cafe

存在感太低

小樽・札幌～新千歳空港間の快速「エアポート」の号数の仕組みについて、わかりやすくまとめました。

ちなみに、偶数は新千歳空港方面、奇数は札幌方面の列車で使用します。

日本全国の旅客列車の中で、一番よく考えられた号数表示だと思います。この号数表示を生み出した人間は天才だと思いますよ。

特登擺部迷你街機版喺站度

呢條痴線佬

一日run 得幾粒鐘
同博物館堆SL 差不多

啱架啦 靜靜地
唔通日操夜操乘車率爆燈咩

好似橫川堆EF63咁

但都搞到神戸條地鐵蝕大錢

和田岬線仲要嗰幾粒鐘只係單向客源都有錢賺
養老線都賺仲搞到地鐵蝕錢，吹咩

レールウェイ マップル 全国鉄道地図帳

好似幾吸引

條地鐵蝕錢係因為高估客量規劃失敗
神戶海岸線預計有13萬人用，實際客量唔夠5萬，廢和田岬線多幾千客只會蝕少啲

太貴，加上唔方便，起西神嘅延線可能成本效益好。可惜當時未興返路面電車，未來三宮試行人化個效果都會有限。
不過而家有想集中振興返和田岬條走廊，噉的確會吸收咗一定客量；市內沿線又冇咩目的地，站位唔方便下冇分工可言

本身神戸海岸線、大阪今里筋線、東京大江戸線放射部就係地鐵界真正平成三大バカ事業（個人感想），起其他嘢好過

我仲以為你講緊三重養老線

可唔可以出番app版
畀錢都買
當年去日本一路搭一路用個app record

依本野有kindle版

あさてつの甲浦駅、DMV用のループ線も完成しててほんともうすぐ運行開始するんだなって感じ

補充一下 因為DMV做唔到列車交換

另外呢間鐵道營業系數慘過因鐵

其實點解川崎要用美國貨嘅

其實係唔係台方要求？

唔怪之得要轉巴士兩用

東仔海芝浦線都係一樣用國鐵車做繁時又有冇錢賺

有可能改用川崎美國廠製品

台中捷運呢批車原料係來自神戶製鋼，出廠之後造假醜聞先爆煲

唔怪得川崎咁順攤肯包底

雪上加霜

落湯企鵝

新宿

係
Penguin廣場

社長濕晒

新快速指定席

JR印尼新塗裝樣衰過舊色

印尼舊色堅靚

我最期待既Crossover組合出現了

高輪ゲートウェイ駅周辺の再開発工事がきっかけで、日本最古の鉄道遺構が見つかりました。

見つかったのは1872年に日本で初めて新橋－横浜間で開業した鉄道の線路の土台です。JR東日本などによりますと、この土台は「高輪築堤」と呼ばれ、東京湾の浅瀬部分に線路を敷くために造られました。品川駅の改良工事や高輪ゲートウェイ駅周辺の再開発工事で見つかったということです。高輪築堤は現在の田町から品川付近の2.7キロにわたって造られましたが、その後に埋め立てられていました。JR東日本などは今後の対応を検討しています。

直接學東仔叫GREEN好過

東仔green都係自由席，仲未玩指定席

東武70000系隻色黎既

佢行海皮 .其實都冇乜人住海皮
有客先奇

有開車日子仲有上年8成客算D客仔未流失

我都想快啲有得玩
想買實體碟
但係日森未有寄香港

本身plan咗9月去坐 玩晒道北道東

如果有得由西神中央唔駛轉車直達三宮花時計前嘅話，或者會多人用啲嘅
雖然時間一樣但海岸線比其他線稍為近鬧區
單靠海邊果堆工廠好難夠客

下面架達美767 係邊間廠出架

咁眼利嘅你
好似係dragon wing

無聊喺到玩，錯兩條
唔知呢到有冇人估得中曬

最尾果條比佢fake咗

最後嗰個個型一睇就知東海道

估錯東海道線
之前東京地鐵易好多
呢條淨係估得中武蔵野線

得個睇字

仲有我個名嘅E233

中央快速堅慘明明行既路差唔多

舊版電車go有得揸，估唔到新版竟然冇

點解 E231 個 G 力難控制咁多
係咪我有幻覺

E231系係好難控制
E235系好易，而且解Brake超快

西神又冇咁多人支持到兩條線，覺得南延取代 Port Liner 主線應該會好啲
唔起，淨係地下東延神戶電鐵去神戶站去實現起唔到嘅架空方案最好

呢隻既E231同舊版FINAL既205一樣咁難揸
已經想像唔到架205系個反應會有幾慢，不過我仲未解到出黎

青函隧道過年幾日會加速至210km

東京函館最速達3小時55分，快3分鐘

特急宗谷轉其他車行

北海道同九州有便當合作

好似台湾弁当管理局咁
溝埋做JB (B for Bento) 算啦

用新嗰抽KIHA261客串姐，嚇死以為換車

加埋はこだてライナー
最快都要四個半鐘

嚇死我咩
好彩0番台仲未收皮

JRB

橙帶03系

好眼利

E231 真係好難揸
個brake好雞
我覺得E233仲好揸過E235

但係玩起上黎係E231好玩啲
E235直頭係太易brake，加速力又勁，係追時間一流

E235中間9卡都一樣樣
SE無理過依啲細節嘢

岩岩專登睇返
Final 日本海同彗星あかつき都有還原到所有車卡

上色有誠意過長野電鉄好多

Pro 2 又係衰鳩嚟，SE係咪想整死個IP

唔開通札幌冇得救

即宗谷遲早都會換埋另外舊果抽

抽新車四圍客串的，同以前NORTH RAINBOW EXPRESS一樣姐

以為係換左就長期用

最近咪興講函館迷你新幹線

點迷你法，兩抽17卡去到新函館北斗解結？

咁こまち點算？

唔係見你講都唔知有人提想起迷你新幹線

為左快十分鐘洗咁多錢值唔值

似係想札幌直通去函館

即係反而迷你新幹線唔落本州，淨係行函館去到新函館跟はやぶさ上札幌

如果係咁又ok喎

啱啱睇完呢篇文，其實第三改軌，照行フル規格都可能得，因為中間冇隧道。
如果函館肯畀錢的確可能得。

はまなす編成當初講左當特別車用所以先咁靚

有H5就自然會有H6甚至H8

隻game 架架車中間車都係同一個模
搞到架架車都冇集電弓架

16年前做到嘅野今代冇哂

E235係為山手線而設計，加速同逼力緊係會勁啲

已經有人玩緊

如果215系有得海外讓渡就very good

利申 坐過一次咋

唔知會用到幾時

函館市80億yen又可避免整多個第三部門值得啦

冇隧道就唔駛H6啦，H5直落函館都得

反而新函館北斗未必係必停站，因鐵反而未必肯
篇文又講左東京出發都唔想轉車，即又要同東仔傾，可能係配合青森班次都唔奇

都幾靚，無乜地方用得著咁高載客量而又唔似通勤列車嘅車

玩車仔

幾年前開始講，上個月有報導 update 個建議設計
長遠喺車隊個影響會大啲。對東京如果轉車佈局好啲同列車返座位已經得；對札幌冇得一程過個損失係大，即使快咗都會有多啲要求

12時間半走る昼行特急！
ウエストエクスプレス銀河山陽ルート試運転に同乗
「山陽ルート」は2020年12月から2021年3月まで運行するルートで、大阪～下関間を昼行特急列車として2往復/ 週 程度運行します。
今回試乗した下り列車は大阪駅を朝の7:19に出発し、途中長時間停車しおもてなしなどもあり終点下関には19:45に到着。実に12時間半かけて走る昼行特急です。

又係夾硬拖時間

我可以

我不可以

不可以x2
貪得意搭一兩個站就ok

防撞標準唔夠，除非全部平交道取消

還原高運轉台

仲特急，鈍行啦

坐普通好似仲好

最新版既電車go，包括街機同PS4版
係唔係都換走曬原裝車內放送？

係

青春18慢慢磨

咁銀河舒服好多

H5 2.0

通到札幌點都要去換新車架啦
咪跟E6個防撞標準整架フル規格車

好耐無留名
btw 新版電車go真係

除咗nds 嗰隻電車go 外其他都未試過有原裝車內放送
唔知係咪因為隻game SE outsource 俾音樂館整先咁，仲要係難得嘅真實距離

等緊音樂館出山

無乜可能啦，音樂館幫JR整訓練模擬器同月台閘門仲好搵過出game

PSP 音樂館岀過隻京成京急淺草線好正

只可惜嗰陣時淨係買咗電車Go

はやぶさ‧こまち
東京>札幌
5+5+7 両編成
東京出發
到盛岡同こまち解結
到新函館北斗解結
再同由函館來的列車併結去札幌
不過一有咩delay 就

北斗邊有咁多月台解完又併
同埋又拖長東京札幌時間

最簡單就係起多兩個月台變島式

東京到新函館北斗終點站
然後同月台轉乘 函館去札幌

如果三線軌條 mini形式
好似こまち喺大曲咁switchback
由北斗入函館本線入函館得唔得

東京出發嘅就一啲入函館 其他直上札幌
函館出發就switchback落東京/上札幌

咁就唔使再轉liner
再cut多啲時間

其實值唔值得為左函館市快10分鐘搞咁多野
如果函館市自己肯貨金嘅話都話可能成事
唔肯嘅話真係而乜可能發生

所以就睇函館決心有幾大

反正到全通嗰時 盛岡以北會再快
轉車嗰10分鐘就唔係咁重要

札幌<>函館應該可以獨立編成唔駛同東京<>札幌班次拼結
要拼結都係應該同去新青森/盛岡班次(如果有)做

東京札幌咪冇左直通

函館市應該會肯，反正果80億yen你都要養第三部門，轉三線軌就可以繼續要因鐵做函館-北斗段

我都有咁諗過不如搵而家冇同こまち併結的はやぶさ班次去做，然後盛岡/新青森解結去北斗再switchback落函館

咁會食咗青函啲time slot喎

改做同月台轉乘Hakodate liner
在來線改波口位做一線スルー提速
已經好好多

可以咁樣分三種型態既
~札幌<>函館 (呢個直通)
~東京<>新函館北斗(解/拼)<>札幌/<>函館
~東京<>新青森(總站+解/拼)<>函館 (即係白鳥+はやぷさ)，或者索性唔拼解直接做新幹線版白鳥算

得返七飯～新函館北斗單線，Y形波口已經喺新函館北斗對開，其實無咩特別好改

或者簡單d 東京->札幌 同 札幌-> 函館 同時到
札幌 -> 東京 同 函館 -> 札幌 同時到
然後比乘客跨月台轉車，咁樣應該最慳水慳力

函館<->札幌就做慢車，停曬八雲、長萬部、俱知安呢d
東京<->札幌就做快車，只停新小樽（或者加埋長萬部比人轉去室蘭本線）
順便可以解決埋北海道新幹線班次太疏，但又卡住青函呢個問題

永續103系

體質改善完玩多廿年都重得

さよなら手宮線手宮号（昭和60年11月3・4日の2日間運行）の通過。既に踏切は自動で動く状態ではなく（警報器は鳴らず、遮断桿も上がったまま）、国鉄職員の方々がロープで交通を遮断してました。
相互フォローのアカウントさんで両日とも手宮に向かわれた方がいらっしゃいました。

灰台車真係好怪

呢個idea都唔錯，但班次要夾得好好

但咁樣就無左直通 東京<>函館 ，少左個賣點去說服函館市政府/有錢商事/JR北 揼心口出錢出力
本身道内就有餘力開唔過海班次，甚至開長万部/新函館北斗做總站既短棍班次都應該無問題

其實調轉，出80億改軌，照第三部門行函館-北斗，咁樣反而可以回本，甚至養返起間第三部門

西仔體質改善已經爐火純青

一向客運行先架啦,貨車係信號場等下

因鐵肯俾過路費

雖然一定係新幹線行先
但係青森/盛岡解結只會令啲time slot更緊
更加多機會delay

太長唔quote
其實札幌個段有最終定案未

大東案，依家開始改建

盛岡2面4線都夠做兩條新幹線解拼
新青森同樣2面4線夠哂位啦

全通之後仲有無 特急北斗？
成係廢左佢定cut短佢？如果全條廢左佢咁長万部以北既室蘭本線點算？洞爺登別室蘭苫小牧呢啲地方咪無哂特急車？

北斗應該昇格做新幹線，淨低既唔肯3rd sector就唔知啦

跟慣例新幹線道內班次應該會叫北斗/ほくと？

到時搵車喺東室蘭同すずらん啲班次駁好時間應該ok

應該會, 如果唔延伸去函館就可能會札幌<>青森

札幌<>青森 不如叫 はまなす

在來線特急好大機會縮短到長万部<->札幌
至於道內新幹線除咗叫 "北斗/ほくと"
另一個可能係用原本山線特急 “北海/ほっかい”
當然唔排除JR北可能會學東仔改d唔三唔四既名

冇錢可能玩冠名？
ドンキ１号

新函館北斗拆咗個liner 月台都做到2面4線
札幌方向解結後車尾反方向行就入到函館本線

仲有大問題係月台長度
盛岡八戸只得12卡
八戸以北得10卡
新青森增解結先課金加長月台先

函館-小樽肯定轉第三部門+地方線化，好似道南漁火咁

唔知係咪一間公司過？同道南漁火一間，正常一個縣，咁一個道都應該一間
搞搞下會唔會道間第三sector 仲大間過JR北

雖然道廳係道南漁火鉄道主要股東
但沿線地方政府都有股權，要一間過就要解決股份問題

當然要解決都唔係唔得
九州熊本+鹿兒島就夾埋營運肥薩orange鉄道

再咁樣一間一間分，真係神仙都難救

第三sector 咁樣分法
縣境邊界冇車來往
連青春18條路都擋埋
振興當地經濟既機會更加微
陷入過棘循環只會一方加速廢線

一係好似JR九州派觀光列車入去
感覺係雙嬴

九州幾識做，但睇下北陸嗰四間

最慘係goto 共通coupon有鄰縣限制
北海道變相物理被孤立

佢話有鐵道同航路連接嘅縣都ok
所以北海道嘅coupon可以喺青森縣用

唔用飛機 新幹線未通札幌
開始入冬 北海道

支筆好正

「自虐」受けた！ 島原鉄道「赤字ペン」5000本完売 急きょ追加販売

同銚子電鐵一樣自嘲

3色筆全部都紅色咁仲叫唔叫3色筆

終於明NDS電車GO個價咁硬個原因

到時札幌函館有冇特急呢
長万部去南千歲冇特急都幾難頂

唔係ga ，最初唔明，但福井去金沢就快轉3rd sector

一支賺你三百円，對比流失左的客量都差好遠

部分第三sec嘅解決辦法係賣同青春18相關嘅企畫乘車券
例如智頭急行嘅おれんじ18フリーきっぷ、えちごトキめき鉄道嘅トキ鉄18きっぷ

簡單咁講就係課金

IGR銀河同青森都需要啦

長万部一定保留特急去室蘭的

室蘭本線點都會keep特急掛

JR北海道下年時間表改正出爐，又一大堆特急運休
同埋H100型繼續換走KIHA40
重有18個站會廢站，宗谷線佔12個；
另外有18個站轉畀地方自治體營運，宗谷線佔咗17個

JR北海道が2020年12月9日（水）、来春のダイヤ見直しで利用の少ない18駅を廃止すると発表しました。

函館本線 1駅
伊納駅（旭川市）

宗谷本線 12駅
南比布駅、北比布駅（比布町）、東六線駅、北剣淵駅（剣淵町）、下士別駅（士別市）、北星駅（名寄市）、南美深駅、紋穂内駅、豊清水駅（美深町）、安牛駅、上幌延駅（幌延町）、徳満駅（豊富町）

石北本線 4駅
北日ノ出駅（旭川市）、将軍山駅（当麻町）、東雲駅（上川町）、生野駅（遠軽町）

釧網本線 1駅
南斜里駅（斜里町）

このほか、宗谷本線17駅と石北線1駅が沿線自治体による維持管理に移行し、根室本線の音別駅（釧路市）が無人化される予定です。

Cut十幾個站推啲站比自治體都係慳得5000萬羊
杯水車薪

印尼營團6000新色又幾ok 喎
好過205

呢啲廢止車站以前都係啲石炭/木材既轉運站人多車多非常繁榮同依家全日搭乘都未必夠一人，完全想像唔到

特別編成？

氣動車真係任砌都得

廢咁多站普通車快左幾多

仲以為高台版已經退哂
又以為特急宗谷同サロベツ已經完全用哂キハ261行

【祝 抜海駅存続決定！】
本日ＪＲ北海道から来春のダイヤ改正について公表があり、抜海駅は「自治体による維持管理に移行する駅」の一つとして記載されており、存続が判明しました！
この場を借りて、駅弁会参加、寄付金、署名等にご協力いただきました皆様に感謝申し上げます！！！

得返3卡都仲留返Green車
反而抽Kiha261-5000有5卡都唔整返卡Green車

pdf有講, 旭川-名寄平均快11定12分鐘

理論上係, 今次係代走啫

廢站+換車之後：

室蘭本線方面
苫小牧—室蘭平均快4分鐘，最大11分鐘
東室蘭—長万部平均快8分鐘，最大11分鐘

宗谷本線方面
旭川—名寄平均快13分鐘，最大31分鐘
名寄>札幌方面普通/快速なよろ轉特急カムイ平均快10分鐘，最大22分鐘
札幌>名寄方面特急ライリック/カムイ轉普通/快速なよろ平均快14分鐘，最大30分鐘
名寄—札幌間，札幌滯在時間擴大30分鐘

石北本線方面
旭川—上川平均快5分鐘，最大7分鐘

睇嚟旭川稚內全線普通都就追到特急

就算係特急都要運轉停車

單線係咁
除非開返振子+高速化喇

見其他鐵路明顯打唔過既時候通常做幾樣野

1. 地區密集化
開多d站企圖用方便程度競爭
北海道冇得咁玩

2. 用舒適既車
快速特急洛楽冇可能快過西仔新快速
整靚少少坐得舒服自然有人搭

但北海道JR好似已經冇招數了

仲有一招係學JR西山陰地區，2卡 kiha 187特急密密開
2021開始北海道部分特急都縮短編成，唔知有無d幫助

邊夠運轉士

JR北既大長途特急快又唔夠飛機快，平又唔夠大巴平，班次又越來越疏，高不成又低不就

當年放棄キハ285計劃其實好錯，成間公司無哂競爭力

當年城巴用細車行密集式班次救左好幾條由中巴收返來既死綫

本身路線線型都限死哂，高速化又要用一大筆錢
同埋最大鑊北海道d極端天氣搞到路軌維修成本極高

同樣係比高速搞到困身既四國
始終維修成本冇大雪天氣咁勁 蝕得冇咁慘

前200名秘境站廢左12個
前50名秘境站廢左8個

好聽咪叫秘境
小幌當年都差d收皮

鬼叫嗰陣JR北又燒車又搞到JR貨物列車出軌又話呢樣嗰樣
仲要俾人發現原來咁多年嚟維修保養做假，拎維修保養舊錢去填營運蝕錢條數，結果就俾國土交通省屌要求執正嚟做安全行先

喺冇錢情況下冇得唔放棄キハ285系

四國有瀨戶大橋同喺近畿地區隔離，好d嘅

如果淡路都有鐵，其實都幾大機會賺

淡路島真係有過鐵道的

JR北宗谷、石北、根室方面特急似淪為執飛機巴士雞咁
每年總有d時間因為天氣問題飛機停航道路封閉
然後大家先會諗起JR

飛機停航道路封閉時因鐵重開到咩?

其實開到，只少唔係停曬係道，誤點就一定嫁啦

*至少

四國新幹線

kiha285真係正，傾斜8度

冇人住冇人搭開幾多車都係死

大雪運休

佢個種大雪係坐雪橇都唔得個隻

根本唔practical

北海道個情況all in起新幹線都正常
得札幌人口有增長

其實旭川以北 帶廣以東嘅路線
人口密度+維護成本嚟計
基本上已經無可能賺錢
唯有國防考量繼續用政府錢養住佢

其實新幹線再延長到去旭川有冇得諗

不過鐵路有時真係可靠過車
只見線廢唔成仲要全線修復，原因就係國道冬天大學要封

下年5月

都有啲懸念，對內冇咗鐵路咁耐，個土地使用佈局已經傾向車社會；對外，地形上在來線隔咗妙見山先到淡路市核心要起長啲或者大規模開發，經濟上新幹線喺區域上會貴得滯

新千歲機場投資成本細，但效益有限（高速鐵路連接機場同市區係唔 work），機會成本可能高（延伸潛力上），會搞到支線直駁返主線嘅工程二重投資咗

巴士甚至可以快過佢添

首先要捱到通上札幌先

佢走人少的山線已預咗會延長
只係會否淨改軌行迷你

走山線係怕火山爆發
同埋田中角栄想開發山線一帶
延長到旭川係定咗山線之後先提出來

鹿島市成為長崎新幹線通車嘅最大輸家

直達俱知安 個旅遊效益係大嘅
唔知因鐵有無機會整個gala 二世古滑雪場

gala舊年都少左好多生意
因為唔夠雪

改迷你延長去旭川/新千歲唔太現實
如果幾十年後解決到FGT技術問題就有可能

北海道天氣點同

12月雪量好唔平均

迷你要用窄體車身喎
如果唔係道內用，要過青函就浪費左好多座位數量

唔只唔現實，旭川直情太遠、太耐

加上函館本線札幌-旭川一段線型算好靚
再起新幹線效益不算太大

噉我只係講迷你新幹線，完全新幹線梗係有用，而家呢段已經輸畀巴士半個鐘（2.5hr < 2hr），如果札幌做到~4hr，東京延長去旭川 aim ~4.5hr 應該可以搶晒琦玉到東北，旭川機場又唔特別勁

[edit] 當然鐵道有冬季優勢，巴士冬天都會預返 ~2.5hr

全規格唔使諗，沿線自治體會一齊反枱

【新車】横須賀線E235系に乗ってきた！注目はグリーン車！

武雄市應該分返啲錢俾鹿島

唔止車站
連旅行社都要收皮
JR北海道 2021年2月に旅行センター「ツインクルプラザ」の全店舗を閉鎖

唔諗上世紀嘅整備新幹線啦，呢段近郊同區域運輸都叫有得做，係岩見澤以北由2010年代中營業系數升過晒150（唔計管理費就啱啱好）；新幹線頂多起到1個站，傾得掂數啩

All long seat

対馬・厳原港 新国内ターミナル供用開始 海と山の景観楽しむ（長崎新聞）

可以慳返幾多

不如稚內同網走的特急變快速少收特急料金
好似根室咁
可能仲有得做

開都無用，個幾間船公司就黎蝕到執笠

仲想收少啲錢
轉快速平唔平得過巴士先

以前靠韓國遊客賺唔少錢
雖然入境人數無上對馬嘅比田勝港咁多
但嚴原港都係訪日人數頭幾名嘅港口
不過而家日韓交惡加上武肺真係起嚟到無用
本身如果唔係有武肺嘅話，靠對馬戰鬼應該一早大把鬼佬入去聖巡

要平嘅ekinet已經長期做到緊特價啦

結果今年會津若松爆冷

點解爆？

我以為遊客先有

起碼多返少少客

沿線格差：為何日本軌道交通網絡，與社會階級一樣兩極化？

寫得幾好

荃灣西開Donki，係咪等於焗大西北班人去搭西鐵

係ekinet會員就買得

似鬼滅入邊無限城個場景
另外九州嘅各個竃門神社(尤其太宰府)都因為個名同主角一樣、作者似有參考過相關神社歷史而爆紅

未開之前人流去到荃新天地/荃灣廣場為盡頭，如心廣場只係去搭巴士/返工/酒店

之前睇個post話如果donki喺和合石開啲人(?)都照去照爆

事實上荃灣西站附近果頭就已經有例子aeon救左成個死場
就算係日本 響近郊位置開間aeon都可以帶動唔少人流

佢算唔算用多咗大阪嘅市營門羅主義落私人起開始嘅東京度，唔計市電同巴士
冇提大佬小田急搶客（包括伊勢原周圍嘅西延線），同相模線國有化
泉野線已經新啲又未延長晒，歷史上以前因為美軍通信設施起唔到町田--杉田嘅未成線；而家未有上瀨谷Line，冇逆向、以至長途旅遊集客能力
橫濱梗係差過東京，極端得滯，應該比較港北新市鎮、或者同樣連接東京嘅對手，本書介紹有講南面小田急同北面嘅東上線

幾好嘅網站

本身荃灣西站上蓋一直未起好

海之戀起好咪用Donki去吸人過去

本身荃灣西得通勤客用
而家多埋區外客

以前Aeon 係荃灣廣場，已經唔少人流
開埋荃灣西站，星期六日爆爆爆
以前大西北人流集中南豐中心個邊多

送比西仔魔改啦

好過永續103

但E231-4600都係得兩卡多出嚟
兩卡玩魔改成本又唔平

香港都一樣有啦
Sell HK商場就會係附近地區中心
長江商場就係地味濃嘅代表

eg 調景嶺都會駅商場 vs 將軍澳popcorn

有多4卡，山手線E235係造少咗兩編成
俾西仔玩一定魔改兩卡做先頭動力車再戰30年

仲細過尖沙咀嗰個

我覺得喺東京搭鐵好似喺彌敦道搭巴士咁

所以成日都俾人問點解我會睇得明邊條線同邊個站

而家嘅彌敦道咪好，基本上得一條路，好似東北本線同山手貨物線噉；去到尖沙咀或者深水埗區已經可以由山邊睇到海邊，以前重有行上海街
港島北岸話就話沿海窄長，實際上要睇幾條路揀

講真我都係睇app多，好少會記哂成個東京鐵路網

山手貨物線都被埼京、湘南新宿同日光嗰堆特急霸住一齊用

沿線冇曬貨物站嘛
變咗推曬落去武蔵野線對JRE嚟講仲好

正如梅田貨物線都比堆特急霸住哂

有啲位啲站勁密
查app要幾個站一齊查

直接睇換乘路線圖關東個map算

睇下搭得慣唔慣啫
今日男朋友先同我講話香港地鐵路線圖勁難睇

做鐵膠做左咁耐從來冇嘗試理解過東京地鐵網絡同用車
淨係知銀座線去到上野, D車最靚(住過幾次上野酒店搭得多), 紅色多啦A夢係Metro, JTREC出品又震又嘈既cheap車係都營

社長同個車手都變埋ネタ

香港已經算簡單啦喎

東京メトロ我最鍾意丸之內線架2000系，好有倫敦地鐵feel

個人都係比較熟悉JR東日本啲通勤車，新幹線同關東地方嘅私鉄

似S7 S8 stock
london underground 係得S7 S8係新淨同坐得舒服

車頂高過其他車兼且無咁窄

我反而係因為メトロ先開始認識日鐵

我係因為新幹線先知日鐵係咩

youtube睇下睇下就長知識
認真metro既話題相當少
反正關東大手私鐵既話題就多

但重點係我當年只係一個小學雞 日文又唔識
YTube又少人提

講得幾詳細
雖然上星期呢度先傾完但我覺得值得一睇

個人少抗拒理解東京啲地鐵
因為啲站大多數都好細好窄同要行樓梯
唔會想搭

咁JR東日本又真係cover到大多數景點嘅，剩係東京去新宿已經可以搭我個ac名

咁返工時間咪人踩人

想問難個位係邊？
我估可能尖沙咀+尖東+黃埔堆埋一齊比較亂?
香港應該得輕鐵路線圖先算得上亂

所以就係慣唔慣嘅問題
你日日都望住同一個路線圖 搭同一堆線
自自然然就會記得點轉車
同埋仲有係漢字問題
雖然大家漢字基本上都係通嘅
但係好多都唔係平時會見到嘅字
所以都會難入腦左掛

咁對香港地理冇咩概念去睇香港地鐵又真係難搞

好似奧運旺角旺角東、佐敦柯士甸、南昌深水埗呢幾個站，對地理有概念就知行重快過搭鐵，又或者係搭東涌綫可以係奧運落再行過去旺角，但遊客/對香港地理唔熟既人就要諗轉綫同邊度轉

東急相鐵地域差咁遠 梗係有格差 唔好攞埋根室線嚟比？ 台仔食飽無屎屙搵野講

如果想比較直通運轉嘅影響 可以京急上大岡VS相鐵

如果想比較JR VS 私鐵嘅影響 可以京王VS中央線

TfL Tube Map 有出埋行路需時路線圖，如果有埋深度就最好

京急自己都有逗子線可以比較

路面電車代替品嘅站距、平行路線間隔、深度，理念唔同

日本有難讀地名 連日本人都會讀錯
另外就係convention
例如東京日本橋にほんばし
關西日本橋にっぽんばし

神戶都有撞左名既山手線但讀法相差少少
やまのて線同埋やまて線
就算係日本人仍然初見必殺

要識東京山の手同神戸山手地名先會知

[edit] 但山手通り同山手トンネル就唔跟

[道路討論區] 神戶山側建設（山手幹線、山麓Bypass、阪神北神戶線）反而快過海側（5號灣岸線、名神灣岸聯絡線），雖然濱手幹線同 Harbor Highway 幾正
之前講嘅札幌當年起創成川通 Underpass 公園又唔整埋都心Access道路...

神戸都起碼有3個讀法

可能好多人淨係識搭山手線

咁山手線可以cover都心七八成景點，夠用喎

如果去台場咪要搭ゆりかもめ/臨海線，仲有迪迪尼都要搭京葉線

坐山手線外回り定內回り都要搭半個鐘，中央線3個字就到

咁又唔會嘅, 中央線都算好出名

都要分快速線同緩行線嘅，當然後者唔趕時間或者一程過想有位坐可以碌下

當年第一次去東京買咗Tokyo Subway Ticket, 幾乎無搭過JR咁滯

以前係東京站返工表示8成遊客都係淨識山手線
個個去新宿都問係咪搭山手

淨係搭銀座線+丸之內線喺赤坂見附站跨月台轉車都去到晒主要地方，underdog 嘅大江戶線喺東西向又幾直接（除咗深度）

搭丸之內線

除非日本真係窮到無飯開
否則新幹線一定keep住起
要養住班工人研發人員

教我搭JR去六本木、淺草

起晒整備新幹線先講啦
而家的計劃都講緊要起到204X

呢條線最簡單亦都唔會搭左去唔知邊到

如果想搭E231咪坐緩行線

窮係咪更加要依賴基建

揸subway pass會東京-新宿，唔會差過JR好多
東京-池袋快過山手線小小

有親戚去咗廿幾次東京，但次次由新宿去東京車站都只係識用山手綫

要研究同調查，係要講定先，甚至萬一起大嘢可能要起埋調查坑同先導隧道

如果 JR 跟可變車費引入埋閑散路線優惠都合理嘅

東武直通
常磐新線

山手線內本身已經係特價區間

函館課金擴建新青森月台先

變左支那咁大白象

四國咁年年攞經費研究

遲早起到落沖繩

正想講呢個
東京去新宿咁計
內外回都哂時間
*youtuber test 過好似要40分鐘
如果搭中央線已經就快脫出23區

六本木可以澀谷/田町行過去
淺草就淺草橋行去

我會揀丸之內線

搭中央線八個字已經過埋三鷹

一日內搭哂真係坐到PAT PAT都痛

條片都有講而家E6/E3係併係E5往東北/北海道方向車頭前面，如果要直通函館，就要改爲併後面，到時候就唔止盛岡以北要加長月台，其他站月台都要改上落車位。
所以條迷你新幹線可能只會直通去札幌，落東京就點都要轉車，不過去札幌全程大概1個鐘，應該可以搶到好多飛機客

咁既話連車輛都要改，自動連結器得一邊車頭有，另一邊係緊急用

無謂改，直接換新車E9/H10

傾緊起鐵路上富士山五合目
來回票價預計1萬yen

點解迷李新幹線唔可以擺頭？解結後去函館咪得

如果想好似而家咁同秋田新幹線併結
一係 秋田+札幌+函館
唔想加長現有月台的話
札幌+函館就唔可以超過十卡

最多去返出發個站

唔去秋田先併函館囉

你估佢地真係有十卡需求咩

えー、先ほどは失礼しました。
そして、皆様情報が早いのでご存じかとは思いますが、キハ40の試運転をしておりました。
新しい仲間のご紹介です！よろしくお願いします😍
新鮮既配搭

嘟西瓜卡JR好似平過地下鐵 池袋去渋谷 山手線好似平副都心線20円 以前真係為左慳20円行多兩個路

個鼻越來越長下 中間整多對車頭會損失好多載客量
到時候東京-仙台就搞唔掂

整架雙層work唔work?
咁樣就可以短編成得嚟, 又有一定載客量

而家連東仔都唔整max車
兩層應該已經玩完 得雙門上落又慢
下層又冇人想坐

E5仲有成十年先需要換車
如果有E9可能係個鼻長到同alfaX一樣長

N700a X17編成
廃車回送

以後こまち只連青森車
はやぶさ札幌就專連函館

上層 3+3 有得揀都唔想坐啦，服務 Green 或者 Gran 唔就手；下層又唔會整個室呢啲特色嘢

台灣新幹線起到宜蘭、啱啱好可以駁與那國島

其實都未必，日頭有啲班次去到大崎就會停

早繁車做完就會係大崎入第二條線番廠

就算咁好彩搭中大崎車
搭番第二班車就得

以依家新函館嘅條件嚟講
迷你新幹線直通東京一定會喺札幌車尾先解到結

第一新函館去札幌嘅路軌向北，而函館係向南
加埋一出站就係隧道
冇空間俾車調頭，亦都唔符合常理

第二如果格硬為咗配合秋田個位擺頭
原本往北嘅路軌就要起條迴轉半徑勁大+極斜嘅高架路軌調頭返函館
唔係就會將新函館變調車場咁褪嚟褪去
又會阻住hayabusa開出

首先我唔覺得會函館直通東京，係都直通札幌
函館兩抽唔同方向就只可以擺札幌方向嘅車尾
札幌就順住方向車頭車尾都ok

如果真係擺車尾，而又真係札幌速達增結函館迷你
咁又要擴建盛岡以北月台到17卡
而函館迷你嘅car number又唔知點排好
e5東京車頭係1號車
咁函館迷你叫增1-7？

綜合成件事，都係直通札幌比東京更合理

真係函館直通札幌，應該會獨行而唔會搞增結
一來增結意義在於解決東京-大宮塞車，但北海道新幹線班次本身就疏到爆
二來增結又會加長東京-札幌全程時間
三來又可以彈性開加班車，甚至可以做到快慢車分流，直達東京班次唔使停八雲、俱知安呢d小站

如果係咁就簡單好多
一出隧道就整條渡線駁去在來線月台
就唔使隔硬係新幹線嗰邊調嚟調去

其實函館要直通東京都唔係話冇辦法嘅
但前提係jr北願意俾道南鐵道過路費
改喺木古內增解結
同時木古內如果可以擴建埋側邊嘅貨物線做月台就方便好多

好認同你嘅講法，如果迷你新幹線由札幌去函館，根本冇需要併結。
北海道新幹線一個鐘有兩三班車都可能夠。

唔會用木古內駁啦
嗰段線形差 條路又長
木古內去到函館40幾km
隨時慢過依家

3. 俱知安站細但旅遊同區域價值高，要補償埋在來線；呢個講法整體問題在細站本身班次應該已經諗住疏，疏極都要畀埋新八雲站一程過，結果只會係加班畀佢哋，唔會慳咗好多

浸到咁

到時都應該會有速達版はやふさ同幾班停細站嘅版本
就好青森段はやふさ，都會選擇性停細站

不過東京-札幌應該係大餅，點都要整速達版
加上俱知安旅遊偏向冬季，大可以安排部分班次雪季加停
估計呢d細站可能每2-3班會有1班停

因鐵仲有まりも、ちとせ、そらち、おおとり呢個舊車名可以用

有明要廢了

大減班

サロベツ1号本身キハ261-5000撞鹿, 後備キハ261-0壞埋, 結果搵キハ54行變臨時快速

new post

都真當黑喇
今次又有冇cut走班普通？